【你唔明班後生仔係到諗緊咩？】

【你唔明班後生仔係到諗緊咩？】

打個比喻，你老公出面有女人，被你發現，你叫佢要同出面個女人斷絕來往，而佢只係肯同你道歉，同應承你暫時唔見佢住，但就係都唔肯講話同出面個女人斷絕來往，講同佢「分手」，咁你會唔會信佢？

你唔信佢，繼續哦佢，而佢就只係不停話佢應承你暫時唔見佢，即係等同停止一切見面活動，叫你唔好執著字眼，而「分手」兩個字佢點都唔肯講。

於是你發佢脾氣，掟爛屋企啲玻璃，劃花屋企啲枱櫈，同劃花埋啲結婚相。你老公不單唔聽你講，仲周圍同人講話你有幾暴力，幾唔講道理！仲話自己已經同你好言溝通，又同你道咗歉，都唔明你攪咁多無謂嘢做咩？係到破壞頭家！

對住個咁既人，係咪好激氣？掟爛屋企啲玻璃，劃花屋企啲枱櫈，同劃花埋啲結婚相係咪好暴力？係咪你帶頭破壞頭家？

如果你老公仲係唔肯應承你同出面個女人斷絕來往，你仲可以點？
一哭二鬧…….然後三……..上吊？
呢個悲劇係邊個造成？
其實要化解有幾難？
嗰兩個字點解咁難講出口？

咁你仲明唔明班後生仔係到諗緊咩？

#撤回兩個字咁難開口咩
#用人命來維持管治威信
#破壞公物係暴力定破壞公義係暴力
#無形的制度暴力比有形的死物破壞更暴力

［廣傳］大家可唔可以幫手叫醒呢啲人？